<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<news>
  <item>
    <title>Повышение надежности электросетевого комплекса коснется и Новороссийска</title>
    <image url="https://admnvrsk.ru/upload/resize_cache/iblock/2a1/865_497_2/2a1accac33e9033b9baec3d35fe8fe40.jpeg"/>
    <description>
      <![CDATA["Энергетические компании выполняют поручение главы региона Вениамина Кондратьева и проводят модернизацию сетей, также мероприятий по подготовке к прохождению зимнего периода."]]>
    </description>
    <fulltext>
      <![CDATA["Энергетические компании выполняют поручение главы региона Вениамина Кондратьева и проводят модернизацию сетей, также мероприятий по подготовке к прохождению зимнего периода.
      Компания АО «НЭСК-электросети» разработала инвестпрограмму до 2024 года. В нее включили мероприятия по строительству и реконструкции ключевых энергообъектов, обеспечению мощности для развития курортов края.
      В Анапе до конца сентября планируется завершить реконструкцию основного участка кабельной линии 10 кВ от питающего центра – подстанции «Анапская» до распределительной трансформаторной подстанции РП-9. Это повысит пропускную способность электросетевого комплекса центральной части города и обеспечит надежную схему электроснабжения социальных учреждений и жилых домов микрорайона, – сообщили в министерстве ТЭК и ЖКХ края.
      В Геленджике завершается строительство двух кабельных линий, в центре города. Также к концу года планируется завершить строительство подстанции и двух кабельных линий 10 кВ в районе ул. Туристической. Объекты перераспределят часть нагрузок от подстанции «Тонкий мыс» и создадут резерв мощности для подключения новых объектов в этом микрорайоне.
      В Новороссийске строят кабельную линию 6 кВ от подстанции «Новороссийская» до трансформаторной подстанции № 226. Работы планируется реализовать до конца сентября. Линия разгрузит существующие сети и обеспечит бесперебойное энергоснабжение восточной части города.
      Работы по строительству и реконструкции кабельных линий ведутся в Приморско-Ахтарске и в Туапсе."]]>
    </fulltext>
    <author>Пресс-служба администрации Краснодарского края</author>
  </item>
  <item>
    <title>Кубанцы могут предложить свои идеи по развитию России в новых экономических условиях</title>
    <image url="https://admnvrsk.ru/upload/resize_cache/iblock/24d/865_497_2/24da3d37deb0fef0b44b8504435a03d6.jpeg"/>
    <description>
      <![CDATA["Авторы ста лучших идей и проектов представят их на всероссийском форуме в Сочи и получат поддержку."]]>
    </description>
    <fulltext>
      <![CDATA["Авторы ста лучших идей и проектов представят их на всероссийском форуме в Сочи и получат поддержку. 27-28 сентября «Агентство стратегических инициатив» впервые проведет форум «Сильные идеи для нового времени». Цель мероприятия – сформировать содружество инициативных людей и консолидировать 100 сильных идей, которые помогут развить экономику, социальную и технологическую сферы в стране. В форуме примут участие представители власти и эксперты в разных сферах.
      Оставить свою идею по устойчивому развитию России в новых экономических условиях может каждый житель до 24 августа на крауд-платформе. Там же будет проходить общественное и экспертное голосование. Определены семь основных тематик: новые компетенции, новая технологическая политика, современная экономическая политика, новая социальная политика, новая городская политика, новая молодежная повестка и новые идеи для бизнеса.
      Авторы лучших идей получат поддержку АСИ и партнеров, их проекты будут размещены в библиотеке «умных решений» «Смартека» для тиражирования в регионах РФ.
      В Краснодарском крае собрано уже порядка 200 идей, в том числе от представителей бизнеса и сотрудников органов власти. Ни одна тема не осталась без внимания. Самую большую активность показывают Новороссийск и Краснодар, – сообщили в АСИ.
      Работу края при подготовке и проведении форума координирует региональный департамент инвестиций и развития малого и среднего предпринимательства."]]>
    </fulltext>
    <author>Пресс-служба администрации Краснодарского края</author>
  </item>
  <item>
    <title>В Краснодаре впервые пройдет ярмарка школьной формы кубанских производителей</title>
    <image url="https://admnvrsk.ru/upload/resize_cache/iblock/562/865_497_2/562b320aee62297b0f0ecd7ce1dc4043.jpg"/>
    <description>
      <![CDATA["Десять предприятий легпрома представят новые коллекции одежды для учеников общеобразовательных и казачьих классов."]]>
    </description>
    <fulltext>
      <![CDATA["Десять предприятий легпрома представят новые коллекции одежды для учеников общеобразовательных и казачьих классов.
      Ярмарку организовал департамент промышленной политики совместно с краевым фондом развития промышленности. Выставка-продажа пройдет с 15 августа по 6 сентября в торговом квартале «Центр города» на детской аллее.
      Швейные предприятия края впервые презентуют свои коллекции в формате специализированной ярмарки. Здесь родители кубанских школьников смогут приобрести форму достойного качества напрямую от производителя без наценок, – отметил руководитель департамента Иван Куликов.
      Новые модели школьной, казачьей и спортивной формы представят «Александрия», ТМ «ТИМ», «ЛУЙС», «Клеопатра-Стиль», «Софиано», ТМ «Белара», ТМ «Natali-Style», ТМ «Модистка», а также ГК «Авангард-Текстиль».
      Добавим, что для поддержки производителей школьной формы в крае проводятся выставки-ярмарки «Дни школьной моды», которые позволяют родителям оценить образцы одежды от местных производителей.
      Создал каталог кубанских производителей формы, куда включены все ведущие швейные фабрики, а также памятка для родителей с рекомендациями по выбору качественной одежды для учеников."]]>
    </fulltext>
    <author>Пресс-служба администрации Краснодарского края</author>
  </item>
  <item>
    <title>В Новороссийске выполнено 83% работ по благоустройству в рамках нацпроекта</title>
    <image url="https://admnvrsk.ru/upload/resize_cache/iblock/b59/865_497_2/b5903fb1606958b7f8406a106f1eb943.jpg"/>
    <description>
      <![CDATA["В муниципалитете уже закончили обновление дворовой территорию на улице Малоземельской. Реконструкция еще трех площадок будет завершена до сентября."]]>
    </description>
    <fulltext>
      <![CDATA["В муниципалитете уже закончили обновление дворовой территорию на улице Малоземельской. Реконструкция еще трех площадок будет завершена до сентября.
      На улице Малоземельской рабочие обустроили спортивную зону, установили детский игровой комплекс, лавочки и урны, ограждения и малые архитектурные формы. Кроме того, здесь заасфальтировали проезжую часть, а также уложили тротуарные дорожки и провели озеленение.
      Как сообщили в министерстве ТЭК и ЖКХ региона, сейчас в Новороссийске по нацпроекту продолжается благоустройство еще трех дворовых территорий – на улицах Куникова, Волгоградской и пересечении Мефодиевской и Пожарского.
      Всего в этом году благодаря нацпроекту в городе благоустроят четыре дворовые территории общей площадью более 27 тысяч кв. метров. На эти цели из федерального, краевого и местного бюджетов выделено порядка 57 млн рублей. На улице Малоземельской работы уже завершены, еще три территории будут реконструированы до сентября, – отметили в ведомстве.
      Напомним, в прошлом году в рамках нацпроекта «Жилье и городская среда» в Новороссийске было благоустроено два общественных пространства и четыре дворовые территории в селе Гайдук и Абрау-Дюрсо."]]>
    </fulltext>
    <author>Пресс-служба администрации Краснодарского края</author>
  </item>
  <item>
    <title>В регионе за сутки подтверждено 88 случаев заболевания коронавирусом</title>
    <image url="https://admnvrsk.ru/upload/resize_cache/iblock/a14/865_497_2/a14353f520f2c34ab1501b9ab4e63840.jpg"/>
    <description>
      <![CDATA["Зараженные выявлены в 19 муниципалитетах. Среди них 54 женщины и 34 мужчины в возрасте до 85 лет."]]>
    </description>
    <fulltext>
      <![CDATA["В Краснодаре заболели 27 человек, в Сочи – 10. По восемь случаев зафиксировано в Выселковском и Туапсинском районах. По пять – в Геленджике, Новороссийске и Горячем Ключе. По три пациента выявлено в Анапе, Апшеронском и Кущевском районах, по два – в Абинском и Калининском. По одному зараженному в Динском, Темрюкском, Тимашевском, Павловском, Приморско-Ахтарском, Славянском и Белореченском районах. Среди заболевших 10 детей в возрасте от 11 месяцев до 16 лет.
      На Кубани показатель заболеваемости COVID-19 на 100 тысяч населения равен 171,4. На сегодняшний день подтверждено 9730 случаев коронавируса. При этом с выздоровлением выписано 8320 пациентов, – сообщили в министерстве здравоохранения региона. – 138 человек спасти не удалось. В тяжелом состоянии находятся 50 граждан, из них 47 – на ИВЛ и 3 – на ЭКМО.
      Всего в медицинские организации края с подозрением на COVID-19 обратились 28183 человека, в их числе 3553 ребенка. Продолжают стационарное лечение 3589 граждан. Под медицинским наблюдением в поликлиниках по месту жительства находится 4835 человек.
      С начала пандемии лабораториями края проведено 687695 исследований, из них 8580 – за последние сутки."]]>
    </fulltext>
    <author>Оперативный штаб Краснодарского края</author>
  </item>
</news>